讀top up degree 定台灣大學

上年hd grad cgpa得2.9 好垃圾 而家諗緊

1. thei讀埋個degree讀完係香港搵工
2.係台灣大學重新讀4年 然後係台灣搵工 計劃下移民去台灣
3.讀完thei 去台灣讀master

求比少少意見

hd grad 台灣有個2+2 都係讀兩年

1. 香港咩hd degree 先？
2. 台灣讀書自供定要屋企人供？要屋企人供就算啦。。經驗分享我最老友兩個fd當年都係dse考得唔好聽錯老師講去台灣讀，結果浪費四年人生係台灣，上兩年返到黎香港到依家都冇人請，朋友又無曬，依家仲用老母俾零用錢過活。我見到都好失望。除非有家底可任性做二世組，否則台灣係浪費時間，畢竟本身讀書唔好去到都係浪費時間同錢

Thx巴打 但係好似無我而家讀緊個科既2+2課程 可能太冷門 （food safety hd)

1. Hkuspace food safety
2. 屋企人供 但係諗住係台灣讀就留喺嗰邊搵工 唔番來香港 但未知可唔可行

Btw thx 有例子易諗d

畢業後想做food safety ？

1. 識人讀food science asso 無讀top up degree, 依家做食品QA
2. 台灣近乎100％入大學率，公立大學難考，本地公司畢業生大約30k台幣, 入到台積電呢類公司另計

係 , food safety 來講 好似台灣出路好過hk

炸薯條

係咪大食物公司如百佳，老麥，惠康，灣仔碼頭先請或sgs個類工？

台灣浪費時間
top up 啦

都係乞食
仲哂時間係台灣
on9

香港top up/ou俾心機讀
讀完做野俾心機拎封好小小既信去報返8大master

有唔同方向 除咗食品廠 仲有做lab 酒店hygiene 食品採購公司

都可行 thx 會報master 洗底

乞食都想去台灣乞 香港垃圾地方來

但現在台灣唔係易d留低咩同去台灣讀應該諗住過美國

top degree la
只要香港認可就OK

台灣master 好似唔認thei嘅學歷

有得走好走
台灣啦

你最好諗下你想做咩工先再決定
career path真係好重要

你兩個老友到底讀咩科浪費四年

設計

諗方法移民 4年入面搞大台妹個肚結婚

台灣當地都搵唔到工???

台灣讀food其實好撚飽和

乞食科就轉行啦

你唔考慮用2+2 試吓轉第二科？

台灣大學for sure

去台灣就唔好返嚟
返嚟就唔好去台灣

本身兩地生活文化唔同，加上佢哋屋企人唔會移民。。所以返咗嚟香港，冇諗住喺台灣發展

明顯係個人問題

台灣大學冇想像中咁好

crappy options 無分別

你有當地學位唔代表俾你響嗰度搵工，出到簽證先得架

出簽證要有咩條件？

2019 年前top up la
2020年台灣la

入警校最好

讀完可以做克警，又可以做社會人渣

唔關台灣事啦
我老友讀藝術學士+碩士都搵到工同識埋台妹結婚人工唔高但而家開開心心同老婆周圍玩

其實唔打算移民 去台灣讀書仲要四年 真係搵笨 讀既野香港人唔承認 而且冇乜朋友

係，根本係俾中學老師水尻左。為升學而升學。台灣用黎旅遊就得姐。大家識講普通話，揸筷子同叉食飯，唔等於可以用黎升學同移民

hd 都唔過三不如出黎做倉咪撚晒時間啦

有一次去台灣升學展覽 (在香港)
見到個個大學展覽都吹到天花龍鳳
講到台灣有幾好景
講到台灣讀任何科目有幾容易搵工
講到香港私人公司都會承認
同中學老師水尻左差唔多

睇你讀既目的既姐
如果係為左玩多四年 逃避現實 咁去台灣當然唔係最好既選擇
但而家咁既時勢 香港都唔好得幾多

如果年紀唔細的人
為咗移民台灣的話
最好港二技，讀兩年大學就算

玩四年只會比人感覺係逃避現實

我08年過左去台灣讀 12年返香港
個陣仲唔係DSE 可以簡IVE或者台灣U
最後為左DEGREE 諗住之後博MASTER洗底就去左台灣讀廢校
12年返香港 由8000蚊做到18年3萬6走返台灣
岩岩開始的確好多HR眼超超 老細都係睇你能力幫唔幫到公司賺錢姐
依家19年拎左台灣身份證定居台灣 + 打算同女友結婚
目前月薪8萬幾 再加年尾BONUS 100萬
其實一句講到尾 都係能力+有冇運既問題

TOP-UP駁個海外U，然後去台灣讀書再移民

thei係垃圾

訓撚醒未 點解你覺得台灣畢業一定係台灣揾到工 年中一大堆人台灣畢業敗走

Thei

2.1 唔好以為入到台積電唔洗捱
計埋ot 16個鐘台灣仔自己講
做左兩年頂唔順